### 1. 숫자에 대한 연산

-	shift
	-	\<< : 왼쪽 이동
	-	\>> : 오른쪽 이동
-	bitwise
	-	&, |, ^, ~ : bit and, or, xor, negation
	-	파이썬은 bit를 자르지 않으며, overflow를 허용치 않는다.
	-	bitwise는 정수가 2의 보수 이진표현으로 나타내고, 부호 비트는 왼쪽으로 무한히 확장된다고 가정
-	embeded function : abs, divmod, pow, round
-	비교 연산자
	-	비교 연산은 연쇄적으로 연결될 수 있다.
	-	복소수를 포함하는 비교 연산은 정의되어 있지 않다.
-	수에 관한 연산자는 같은 타입일 때만 유효
	-	강제 타입 변환 coercion
	-	인터프리터는 암묵적인 타입변환을 시도하지 않는다.

### 2. 순서열에 대한 연산

-	in 연산자는 wild card나 pattern matching을 지원하지 않는다.
-	sum : return type을 지정할 수 있다. 숫자형만 가능
-	min, max : 비교 가능한 객체만 가능
-	순서열 비교 : 첫 원소부터 비교해서 결판이 날때까지 비교
-	바이트 문자열과 유니코드 문자열을 절대 혼합해서 쓰지 마라

### 3. 문자열 포맷 지정

-	문자열 포맷 변환 문자
	-	d : 십진수
	-	u : 부호 없는 정수
	-	o : 8진수
	-	x : 16진수
	-	X : 16진수 대문자
	-	f : float
	-	e : float e+형태
	-	E : E+형태
	-	g, G : ?
	-	s : 문자열, 아무 객체. str()로 생성한 것과 같은 문자열
	-	r : repr()로 생성한 것과 같은 문자열
	-	c : 단일 문자
	-	% : 상수 %
-	변환 지정자 앞에 오는 변경자
	-	괄호로 둘러싸인 키 이름 : 매핑 객체에서 특정 항목을 선택한다.
	-	-부호 : 왼쪽 정렬
	-	+부호 : 숫자 부호의 포함
	-	0: 0으로 채우기
	-	필드의 폭을 나타내느 숫자
	-	정밀도와 필드의 폭을 구분하는 점
	-	문자열인 경우 출력할 최대 문자의 개수 / float의 경우 소수점 뒤에 나오는 숫자의 개수 / 정수일 경우 숫자의 최소 개수를 지정
-	vars() : 호출된 시점에 정의되어 있는 모든 변수를 반환

### 4. 고급 문자열 포맷 지정

-	{{가 {를 나타내고, }}가 }를 나타낸다.
-	사전을 포맷으로 사용할 수 있다.

<pre><code>
stock = {'name':100}
print('{0[name]}'.format(stock))
</code></pre>

-	포맷 지정자 추가로 지정하기 : {:}
	-	\[[fill]align][sign][0][width][.precision][type] - 괄호는 생략 가능
	-	align : >,<,^
	-	type : d,b,o,x,X,f,F,e,E,g,G,n,%,s,c
	-	sign : +, -, 공백
-	객체는 자신만의 포맷 지정자 집합을 정의할 수 있다
	-	\_\_format\__() method 호출
-	format method로 구현되는 게 아니라 str이나 repr로 출력되는 결과를 보고 싶을 때
	-	포맷지정자( : ) 앞에 !r 또는 !s 추가

### 5. 사전에 대한 연산

### 6. 집합에 대한 연산

### 7. 확장 대입

### 8. 속성 (.) 연산자

### 9. 함수 호출 () 연산자

-	함수 인자들은 적용순 평가된다.
-	functools.partial()로 일부만 평가가 가능하다
-	currying이라 알려진 프로세스와 밀접한 관련이 있다.

<pre><code>
from functools import partial
def foo(x,y,z):
    return x+y+z
f = partial(foo,1,2) # foo에 x,y인자 전달
result = f(3) # result = 6
</code></pre>

### 10. 변환 함수

-	타입 변환
-	int, float, complex, str,repr, format, eval, tuple, list, set, dict, frozenset, chr(정수를 문자로 변환), ord(단일 문자를 정수값으로 변환), hex, bin, oct
-	str과 repr
	-	repr(): eval()를 통해 평가될 경우 동일한 객체를 다시 생성해낼 수 있는 표현식 문자열을 반환한다.
	-	str() : 객체를 표현하는 간결하고 포맷이 잘 적용된 문자열을 생성
-	eval() : 유효한 표현식을 담은 문자열을 객체로 변환한다.

### 11. 불리언 표현식과 진리값

-	True
	-	0이 아닌 수
	-	비어 있지 않은 리스트, 튜플, 사전, 문자열
-	왼쪽에서 오른쪽으로 평가됨
-	단축 평가 방식

### 12. 객체 동등 및 신원

-	== : 값이 같은지 평가 (리스트, 튜플, 사전, 집합)
-	is, is not : 두 객체가 메모리에 있는 동일한 객체를 가리키고 있는지를 검사
-	다른 타입을 비교할 경우 말이 안된다.

### 13. 평가 순서

1.	튜플, 리스트, 사전 생성
2.	색인과 분할
3.	속성
4.	함수 호출
5.	단항 연산자
6.	제곱, 우측 결합
7.	\*, /, //, %
8.	+,-
9.	비트 이동
10.	비트 and
11.	비트 xor
12.	비트 or
13.	비교, identity, 순서열 멤버 검사
14.	논리 부정
15.	논리 곱
16.	논리 합
17.	익명 함수

### 14. 조건 표현식

-	<code>statement_true if boolean else statement_false</code>
-	일반 코드에는 헷갈리니까 쓰지 말고, 리스트 내포나 생성기 표현식에서는 유용하게 쓸 수 있다.
